蘋論：中美劍拔弩張 北戴河風起雲湧 - 李平

節錄

蘋論：中美劍拔弩張 北戴河風起雲湧 - 李平

美軍偵察機一連三日逼近廣東沿海，。。。。。。。。。

沒實質性交涉 遑論反制

北京「南海戰略態勢感知計劃」發佈的消息指，8月5日至7日，美軍分別出動E-8C偵察機、RC-13偵察機和P-3C反潛巡邏機、EP-3E電子偵察機，前往廣東近空偵察，距離領海基線最近時不足60浬。而上月，美軍偵察機曾七度逼近廣東海岸。軍事觀察家認為，美軍如此頻密出動戰略偵察機，是在升級戰場建設和進行實質的電子對抗訓練。

中國外交部發言人華春瑩在twitter發文，。。。。。。。。。

這一引來中國網民。。。。。。。。。

王毅一邊呼籲中美重啟對話，強調中方無意與美方打外交戰，另一邊，又把中美關係惡化歸咎於美方的冷戰思維。網民嘲諷：「我繙譯下我們領導的講話：我不要分手，至今所有一切都是你的錯，我不知道我做錯了甚麼，但是我不要分手！我們甚麼都可以談，但是都是你的錯！我不要分手，我們不能分手！我沒錯啊，都是你的錯！我不要分手。」

自稱戰略收縮 實無良策

美國已挑釁到家門口，中國軍方、外交部反而一改戰狼形象，引來誰才是紙老虎的質疑，但自有御用學者、專家解畫，說這是中國的戰略收縮，是韜光養晦2.0。

其實，面對美國全方位出擊，中國表現得手足無措，既有軍事、科技、金融、國際聯盟等實力不對等、受制於人的因素，更有中共高層面對危局權鬥加劇的因素。習近平、李克強矛盾近期公開化，一個沒有任期限制的國家主席，一個確定不可能再連任的總理，似乎都少了顧忌，於是從脫貧、地攤就業，鬥到經濟內循環。李克強還算恪守本份，沒有在外交、軍事問題上公開提出異議，但有關中共元老質疑現行政策毀了中美關係、毀了香港的傳聞不絕於耳。

儘管習近平動身去北戴河之前，。。。。。。。。。。。

李平
周一至周六刊出

Push

有真係熟悉既人講過，外面傳北戴河會議北戴河會議，其實根本唔係會議

係一個避暑聖地，退休元老，現役掌權都一家大細去避暑，佢哋會有好多私人聚會，大陸叫串門，

咁多私人聚會，就難免會講好多工作上既事
好多時係私下傾掂左，返去就正式展開
所以先有外界誤會有個北戴河會議

唔係有個幾百人+退休元老會，要召維利解話個種